721 暴動案開審三天仍未傳召一證人 一文看清控方七大缺失

⋯⋯第二日：所有受害人由開名到匿名

第一日審訊期間，主審的區域法院法官葉佐文主動表示留意到所有證人都公開姓名，但一般風化案同勒索案的證人都會申請匿名和使用屏風，再三向控方確認「係咪所有證人話自己開名？」、「有冇人問過證人？」

當時控方回答已經問過，除了一位證人希望在屏風後作供外，其餘都不需要匿名和用屏風。

一日過後，一開庭控方匯報第一件事，就是說已經再就匿名事項向各受害人確認和落口供。經確認後，只得4人表示不需要匿名和使用特別通道出入法庭，其餘10人需要匿名、在屏風後作供及使用特別通道。

What?!?!!! 你之前問邊個？你點問？點解突然彈 10 個人話要匿名？

第三日：開案陳詞被法官逐段批評

控方開案陳詞第一、二段寫：「2019 年 7 月 16 日傍晚，部份反對《逃犯條例》修訂草案的示威者在元朗舉行公開放映會，其間有持相反人士與活動參與者發生衝突。自當晚，互聯網開始有訊息呼籲人們參加同年 7 月 21 日在元朗舉行的公眾集會，以抗議 7 月 16 日的放映會遭人滋擾。有人亦在網上呼籲保衛元朗家園，把示威者趕出元朗。」

以下節錄雙方對話，法官為區院法官葉佐文，控方為高級助理刑事檢控專員周天行，之前所有涉及國安法控告的案件，都由他主控。

法官：7月 16 日發生的事同 7.21 有咩關係？
控方：有關連性，7月16 日傍晚事件随即引起7.21，係背景資料
法官：點引起？背景資料點解只寫16日，15、17、18日就唔關事？............ 呼籲訊息「引致」7.21暴動同傷人事件的話，7.21 案件的被告係咪在 7.16 事件中已經有角色？
控方：我哋無呢方面資料
法官：唔關事，唔要得唔得？

控方刪去第一二段。

控方開案陳詞又多次提到「白衣人與一些黑衣人激烈爭執和發生暴力衝突」

法官：發生暴力衝突即係雙方對打？
控方：互相指罵，有扔嘢
法官：邊一面打邊一面先？
控方：白衣人先用藤條和木棍打黑衣人，黑衣人便用滅火筒施放滅火噴霧、用消防喉噴水及擲水樽
法官：滅火筒、消防喉是黑衣人自己帶過去？
控方：唔係
法官：咁係白衣人打黑衣人，黑衣人隨手拎嘢還擊？黑衣人有沒有成功擊退白衣人？
控方：無，（白衣人）繼續打
法官：哦，所以係黑衣人作出「不能成功的還擊」
控方：有打下停下
法官：邊個有停下？
控方：白衣人有停下，黑衣人繼續聚集......睇片會見如果黑衣人嘗試出閘，白衣人會追打
法官：6個字（發生暴力衝突）原來咁多嘢

自此以後，控方一個早上都是即席修改開案陳詞，情況難免令人失笑。要知道，這是「審訊」的第三天，並不是提堂或審前覆核的階段。更重要的是，開案陳詞已經沒有提及警方執法行動，現在連白衣人先動手打人都要在法官再三追問下才承認，用字又含糊，控方的態度實在令人費解。

一單矚目的案件，準備檢控工作及開案陳詞卻如此錯漏百出，隨便一單「Mag 仔」（即裁判法院）管有噴漆同鐳射筆的案件都絕對不會出現這種情況。到底，是律政司是否全面掌握案情及檢控基礎，難免令人引起疑問......

點會令人費解呀
大家知咩事啦

到時就會話....證據唔夠..告唔到